[長期樹窿] 心事撚 焦慮撚 驚恐撚 抑鬱撚 召喚

當我哋有負面情緒嘅時候我哋會同人講，但係身邊嘅人會話「你開心啲，諗開啲就得」。而有精神病嘅就更加嚴重，因為社會普遍對精神病唔了解，認為係患者有問題。我哋團隊都有成員經歷緊精神病，令我哋明白同路人嘅幫助同陪伴有幾咁重要。

我哋用咗一個月開發「Mentalok慢得樂」手機應用程式。

呢個平台嘅特點係，
1. 針對情緒困擾者而設計嘅對話平台
2. 我哋希望將病友嘅病歷變成「資歷」，透過分享生活經驗，增加大家嘅復元機會

可能你會問：「將病友放埋一齊會唔會構成風險呢？」其實呢個模式一直係唔同既平台存在，我哋只係利用緊一個新嘅方法去延續呢個模式。如果有風險就放棄去做，咁仲會有咩人知道同滿足病友嘅需要？

我哋邀請大家下載呢個app，因為呢個平台係適合所有人。就算你無情緒困擾，你都可以成為「社區支援人士」幫助病友。

另外我哋都花左啲時間整咗條教學影片比大家，入面見！！

==========

立即喺App Store及Google Play下載「Mentalok 慢得樂」手機應用程式啦！

App Store下載:
Google Play下載:

官方網站:
Facebook Page:
Instagram:
Telegram Channel:

==========

「從此，你可以不是孤單一人，讓慢得樂陪你走下去吧。」

1推

2推

3推

4推

推

5推

6推

7推

8推

9推

10推

11

12

13

14

啱啱down咗玩 配人咁快嘅？

係呀，因為我地已經聚集左一班同路人係入面互相支持！

輕輕一推~

大力一推

推推

2個社恐嘅人點講嘢

好問題其實你同對方有差唔多既病徵的話，你會發現講出黎有人明白先會令你自己慢慢接受呢個狀況而作出改變。認真

好啦試下

你的裝置與這個版本不相容

點處理

認真，你透唔到氣，好淆底個陣，你提自己要分心，大啖吸氣，閉氣一陣，再呼氣，盡量減慢你自己呼吸速度，慢慢你就無咁驚，一齊加油！

Android 8?

Hi左幾條友都無人覆嘅

咁我同你係度傾住先囉

係咪有媒

無媒 你覺得咩唔舒服

幫你推一推
個idea同原意係幾好
只係覺得d人用用下會唔會當左係交友app咁？

多謝支持

放心，唔會 但如果真係有人識到朋友，我地都會好開心

建議 你的角色 可以加返個康復者

同埋揀錯男女點搞

Thanks 康復者用社區支援人士應該ok

揀錯男女真係幫唔到你

你用個app既幫助及支援，聯絡我地幫你睇睇

啲人hi完又唔覆機

等我係度覆你呀

推到日出

風，繼續推

推呀推，像這風推

推多一下

推第二下

推，係無止境的

推撞

推到日落

推上去

多謝你呀！我地加緊架啦

推推推

推推推推

推推推推推

推推推推推推 (請保持隊形)

push

Lm

一禁輸入電話就彈咗
an11

我地睇睇

你部手機咩型號？

pixel3

個app 開唔到

你用咩野手機咩版本？
試下重裝？

幫你睇睇，再覆你

ok

覆左你

有時間睇睇email

replied

攪緊

同一個人要碌好多次先出返chat list
有冇興趣執執佢

整好比你啦

唔知點解我呢排幾鐘意用

sor 大佬，執緊！多謝你意見，叫左我地工程師執架啦

thx
奇怪咁多版都無人講

認同 利申我都係呢啲人係生活上我都係比較主動去認識呢啲人

sor 大佬，OT緊比你

因為係現實生活中，無事既人係唔會睇得出呢啲人係有事

但有時唔舒服既人好返之後，佢地卻可以一眼睇出邊啲人係經歷緊同自己一樣既野...... 共勉之！

輕輕一推

改好左比你啦

睇下 App store同埋play store幾時批我地個update

推

你地傾得ok嗎？有放鬆到嗎

個app幾有用 識到啲同路人

幫推
好有心

多謝你呀 vanilla beauty

hihi 係唔係有唔舒服，我地無辦法答你啊 （頭盔點都要戴好啲既）

不過我覺得你似有少少情緒困擾，即你既反應係，你會自己一個既時候loop返個啲問題，無時無刻諗住同埋會有情緒反應出黎。唔一定係唔舒服既，不過可能係一啲比較絆倒你情緒既經歷。同女朋友同埋其他信得過既朋友同埋家人分享下傾下你呢種擔憂同埋症狀，如有需要就去睇counsellor或者尋求社工協助吧

希望多啲人睇到啦

係

唔好推了
唉
患者之間私下chat
有咩用

有grp chat選擇 + 完全匿名
有社工/精神科醫生/臨床心理學家 1/2個都好 做管理員監察d post
有多d資料可以睇 唔係淨係match to 1對1 chat，仲要好多都係match患者
同病相憐 負負會得正？
自身都難搞 仲有咩力幫人同聽人講佢既苦惱？
而且無康復者提供醫生資料or康復過程

唔好係咁攞人電話先
雖然我知道data值錢
可以用email註冊 感覺會保障私隱好多

點處理好啊 樓主

多謝你既回覆，我自己都曾經病過，好好彩好得返，peer interventions係外國好多paper係證明clinical effective但係亞洲社會好少去執行呢類型既服務。
理性討論， 外界普通人一定對呢個approach會覺得好有爭議，但試問連身入險境知道呢種病唔係咁易醫，亦唔去幫啲患者既時候，去等社會資源培訓更多專業人士去cater呢啲unmet mental health needs已經係好遲，所以我地建立慢得樂平台嘗試去幫人

電話號碼註冊係可以令惡意攻擊呢啲用戶既人不能得逞，因為你要相對地好多effort先可以再申請多一個手機號碼
我知你既意見係真心為我地好，多謝你。呢個決定與錢無關係

sor 仲攪緊，唔好意思大佬
我地嘗試過去remove 某啲app既功能（唔用啲高android版本既libraries）但係我最多都係降到android 9
我會再攪攪佢 sor

再推下

Sor 我睇唔到你呢個留言

認真答，只係普通人，曾經病過，曾經進入過病人既世界。醫生講過好返後有啲人會有更強既同理心，我既同理心令我想去幫更多既人，因為我知大家需要咩野 - 陪伴

希望在座咁多位，加油！

好有心呀真係
得閒記得嘅話幫你推下

你覺得的自已「康復」只係用左自已心態變左
定還是你真係解決左以前困擾你的問題？

好怕羞點算

多謝你呀vanilla beauty

嗱，真心分享
我自問我係病得好嚴重既當時，我所有必有既symptoms我有，人地無既我都有，所以醫生個陣就話我係要"加油"，有兩樣野我覺得係好重要，第一係一定要睇醫生用藥物醫，第二係要做心理治療（CP/Counsellor)
咁睇醫生食藥我覺得係無得避免，不過重點係個醫生真係有料可以幫到你... 因為聽講過好多次某啲質素比較參差，變左review用藥個方面有時控制得唔係太好...
我自己就無睇過CP，我係睇counsellor既，見一個有料既counsellor係非常重要。同樣係質素問題，真心非常影響一個人係治療過程得到既幫助。

我停藥超過左半年，完全康復，醫生都話係好罕有同神奇。可能個天留返條命比我去幫更多有需要既人

一齊加油！

屌
唔記得答你，我係panic disorder + anxiety

我既困擾好多，係任何野不限時間地可以成為我新既困擾，我驚既野係隨時update... 以前唔驚既野突然驚 (搭飛機，入隧道 etc)，要一樣一樣克服
不過我工作關係，我無可能比自己去乜都驚，所以心態上一定要接受同個病共存 - 即就算以後好唔返哂，都要接受自己係咁，有瑕疪，但同時諗辦法去面對自己身體唔同既症狀

我好好彩，我而家係無哂任何呢啲症狀 真係好難得

試下唔好咁怕醜

直接入去，直接問下可唔可以放負

pixel情況如何